[阿肋路亞] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (27)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

討論嘅同時，大家亦可以參考以下寫得比較好 / 資料比較齊全嘅 blog。

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

Sing Alleluia to the Lord!

After 8 hours of flight, the cavalry twill still keeping its shape

你耐熱程度都好高喎

依到得十幾度

師兄利害可以chino 飛long haul

LM待J

sing hallelujah to the lord

Sing Alleluia, Sing Hallelujah

香港著cavalry twill會唔會太熱

褲嘅話我自己30度樓下都頂得順 (340 grams)

280 g linen 都覺重
試下200g 先

200g 我會整 hea 褲

220g 都不了

240g好舒服

LM

你地講到d輕野咁早排係trunk show訂左套8oz整2pc係咪會出事

自己簡左鐘意咪得洗乜理人點睇

驚會飄到上太空下套整返d重野先

8oz 好正常嘅輕料啫，我自己就低過 8oz / 220g 會揀做hea嘢多

亞洲天氣熱又焗
有風時300g linen 好爽
但冇風時就焗到仆街
同埋除左重量
我覺得塊linen本身都好重要。
有時個質感係硬身 挺啲
咁樣輕gram數都保持到個形
但有啲淋身軟啲
咁就算重 個形都唔太保持到

有錯請屌

想試下輕料造Hollywood pants
洗水denim

有新衫著

條褲有d窄有d短好似

我個塊係super 130s應該好林

唔算窄 因為我隻腳好幼
條褲有啲短係因為我平時著對鞋個筒有啲高
今日無著

請問試著suede loafer UK7剛剛好，前面有小小緊，如果買皮嘅loafer係唔係都係買返UK7就得?因為成日覺得同size，麂皮好似大小小

腳幼同闊窄無咩關係喎，而家條褲好唔直

個人覺得ok la
收貨
條褲已經改闊咗

但佢打斜企架喎，twist左條褲，有痕唔係好正常咩#???

DB 咁整古？

似自己伏自己

W.bill linen 340g

又等ricky老闆出黎解畫

點伏法先

邊個幫你fit

meermin 質素點？ 女裝的話 買唔買得過

千零2千蚊可以啦

Ricky

可能巴打套衫未必適合一眾連登巴打口味， 但各花入各眼，無需太執著邊個伏邊個，最緊要巴打自己著得開心

推到俾ricky 睇

Condom fit

咁都condom fit

唔知係巴打企姿定點 好似條褲個面好貼肉 所以先話窄 睇到都覺得唔舒服 企係度都咁貼 坐低既話就更加緊同埋件褸好似唔平衡咁 好似前短後長咁

利申 唔識睇

係我影得衰？
我覺得算直
唔會太貼

咁樣正常好多

咁睇好d 巴打個坐圍應該都大 操開腳？同埋衣家頂唔順無pleat 坐低真係好緊好唔舒服

件褸真係唔識睇 求其他巴打指點下

坐圍應該係角度問題
我得47kg第一次比人話坐圍大

褸我自己覺得著落ok
我影相真係好差

47巴打好瘦

腰圍27

47kg 我諗盡左力架啦真係太誇張

點解可以咁瘦

我重你5kg 但得26腰

原來呢度咁多瘦巴

26 平時出街係咪好難買褲？

條褲線偏左向外面wo

想請教下大家，如果下圖呢類既熨斗會唔會好過普通家用熨斗?
有冇咩唔好處?

[img]
[/img]

皮鞋發咗霉可以點搞

唔好處係要搵位吊高個水箱

用酒精抹了它，曬乾佢再保養

唔該巴打

原來bamboo都可以做布
有冇巴打試過拎黎做衫褲？

小心熨壞件衫

有咗好耐，我屋企D洗碗布都係竹纖維造。

仲有蓮花、香蕉、木棉、栗鼠....

HFW隻竹布應該好多舖都有做過，不過我無乜興趣

你咁講家用都有機會出事啦睇識唔識用架姐

其實我覺得家用仲容易熨壞....成日覺得唔夠重，會大大力壓落去

支持，造完後分享下

的而且確我都諗緊點樣吊住佢

基本上男裝褲唔洗睇，一定買唔到
以前都有28，而家所有褲都要訂造

加一

咁樣都幾麻煩下

我明

仲有無ching 夾meermin

想夾一對

+1
但香港有冇得試size?

1k內整條膠褲
有冇邊間推薦

想整條白色chinos
平平地去R記整 (係咪要等勁耐)
定正正經經去DB整好

買布去db整

師兄有冇高見邊到買布?
知唔知DB CMT幾錢?

跟上個po個團購諗住團塊cavalry twill黎整chino

其實要買幾多先夠一條褲？

印象中db 西褲cmt 收千一蚊

最穩陣就問tailor, 有d 布料要預多小小用離順方向裁

As long as你唔係肥佬，米半乜都夠啦

牛巴所言甚是

R 甩色甩得好勁
不過你白色應該ok

師兄有冇整過R記？有冇包膠分享下啲位跟得足唔足
如果拎自己手上DB嗰條叫佢copy會唔會太寸

btw 問左DB cotton都要$1800up 以整白色棉褲嚟計唔抵

我覺得有時唔係話copy 就copy到

$980 試下當俾學費
First fitting可能已經睇到分別

不過聽講要等好耐

我覺得佢地條chino d布攞到好盡 加上佢個cut唔知點解好窄放到盡都係好緊

與其攞$1000交學費，不如正正經經係DB整一條

有乜抵唔抵，ambrosi 700幾800歐一條咪又係棉！你買唔只係買塊料，係買手工、服務同個cut，塊料值得幾錢姐，fox前年開團卡其先19鎊一米，我去拿坡里舊有鋪買一樣spec13歐一米，棉好撚平架咋，平過麻呀分分鐘！

咁易抄到the armoury班貴價野一早死晒啦⋯⋯

前者不了後者

但下下DB起步 想粗著邊有咁多budget

粗著買u記包埋改

試下luxire
之前有巴打推介

睇左
我諗我會refinery / brooks brother sale
佢呢個價錢唔上唔落咁

DB起步算平啦下嘛⋯⋯食餐貴少少都無左兩條啦呢個年頭⋯⋯

老板果然食開4,5000蚊一餐

我平日食大快活架喳

不能同意更多

有要求既DB算係基本起步點

尋日叫你食又唔食

提左大快活起碼3次

Armoury 啲野真係

13歐下次就同我炒曬返來啦！

明白 咁如果係DB整 就唔整白色cotton啦 整杏色wool好過

講到尾冇人有R記980 Chino review

今日放工去

琴晚睇緊armoury 件 ring jacket olive linen sport jacket今日諗住買就冇晒size

R記預個半月拎成品
同埋有幾本cotton
貴少少隻料同DB價錢差唔多

咁琴日想食第啲嘛

R記同DB都整過，DB 嗰條重係到，R記兩條就已經揼咗， nuff said。

DB fitting 做得好好，我覺得冇問題都重同我改，R記就覺得其實同RTW冇乜分別，淨係多啲basic measurements, customisations。

我覺得主要買knowledge, DB knowledge 明顯好過R記好多。

同埋R記啲布洗一次就縮晒水

DB同R記都係用in-house fabric(唔記得咗係咪咁叫）

DB整左幾錢？

好似2千2

邊間tailor 可以來料整suit?

標準答案DB

咁師兄最後有冇課金

啫係$980 揀下揀下最後都上咗二千頭？

1500落樓
已經自爆左

如果想整r記，個1000拎去食好過啦
易甩色，縮水，同埋真係偏短（呢樣可以怪自已on9,短左都收貨。

下 點解咁把持唔住 差少少就有DB啦喎

嗰$600加左落咩？

聽咗咁多位師兄講
$980 R記真係好似冇咩優點
就連「平平哋整一條都當玩下冇所謂」依句野都冇人講得出口

小弟怕晒錢
已經決定好點做

布
一開始冇留意佢有幾本棉布
即管試下
Open minded

R記980隻布我摸過
手感差過人造纖維

完全係marketing gimmick

我去過80s bespoke摸過
其實呢個階層既店或多或少都會咁

洗過 衣家條骨會唔同色

平平地整一條似係上面少少380一條既大華

一直都係響度提倡買少啲、買好啲，起碼唔會著幾次就唔想著，同埋因爲每項單品個絕對價值高啲，會諗清楚而唔會一時衝動就買到成屋野。

Btw提翻大家，正皮負皮都好最好有圖，有圖討論真實同深入好多。

最近好似少左人提bt

Refinery

最近整左三條褲
兩星期後fit
到時慢慢討論

lm 學野

我果條都係甩色 縮水
本來岩長度 最後變左吊腳

謝提醒 fit個陣留意下先

Me2，個時仲想去屌7間乾洗鋪，洗到甩色，後尾發覺係條褲既問題
呢家落街買野時先著

db in-house fabrics夠做？

Dls 我都係乾洗甩色
同埋好撚窄同短 新手唔應該去比人水左收貨

Mark低先
會唔會1500隻fabric會好d

美麗都13F出品好正常姐，還掂交學費不如直接去13F

公開的秘密

棉褲縮水會好正常
就算洗完水都起碼再縮半寸

不過褲脾照道理會越著越鬆。。

呢條係差在小腿窄左D

話說塊cotton 唔知去左邊

Holland sherry隻料有無人整過
襟唔襟著？

quest cotton? 巴打做左邊隻number

想問問有無巴打 推介幾個
西裝outfit 既ig 睇睇阿？

同想問問 大家建議
黑色 深藍 淺灰 深灰
呢4隻色邊個會最大路 最通用？

西裝深藍藍最safe

牛sir

係咪牛巴ig😂

尾數起上黎第二塊
深藍色

又擺我上檯⋯⋯其實你可以望下JKF、Milad佢地既ig，佢地影既人好多都係style icon（當然亦有好多人係俾錢佢地影相，自己分）；再唔係咪睇下班傳統男裝大佬：Mark Cho、Alan See、George Wang、Rocky、Ethan等等

都係牛神好j好多

我講番句公道說話，全綿的褲就係會縮水同甩色，這是正常過正常，同係邊度造無關。
我D Fox Khakee 起碼縮成寸，仲要係我已洗完水，焗乾先拿去造都縮成寸呀！
大家要了解D料的特性，當然鋪頭有責任預先同個客講定。

咁所以應該整既時候再要整闊d？

預闊少少同預長
我條改大左後，洗多兩次都縮返窄小腿

咁麻會唔會都縮好多？

都會縮少少
有條就係似無預縮，窄同短到要大改

大家留意一下
棉褲放大放長都好大機會有印/㾗

屌 唔洗喇由佢污糟啦咁

凍水手洗會冇縮得咁勁

我啲棉褲大脾起碼留四寸位，褲腳做到16寸半

其實最好就做之前縮定先同揀比較好既棉，好啲既料第一次縮完之後就會穩定好多。啲大陸、某啲日本廠整既棉料成日都縮完又縮好似唔識停咁⋯⋯

點睇quest cotton

學到野

點為知好嘅棉料？ 例如u記嗰啲算唔算好嘅料

上次fox 果隻
縮得好恐怖

想問下大家去開邊到買皮鞋
Budget大概1000-1500

準備上網訂quest cotton 有興趣訂可以留TG一齊夾運費

HFW唔洗特登訂呀嘛分分鐘自己訂仲貴？

計過 訂完R記價平$100 但係有DB出品

想夾

買貴d買少d

你R記都訂左條啦 Anyway TG傾

褲邊有人嫌多 訂完又唔洗即刻整既
@ChardonnayHK

咁fox屎啲布都出左名唔聽話同啲羊毛紗品質一般加啦⋯⋯啲棉縮得勁我又唔意外⋯⋯我自己就熱水浸完焗乾再做，叫做點都好過大陸同日本棉

請問一下如果想搵特別啲既領呔應該去邊搵？ 謝謝

請問而家仲有無買布團，主要想買linen

想特別可以去mto

Sam Hober訂製

有無巴打分享下深灰色西裝襯咩tie比較好 襯緊我都覺得怪怪地唔知係咪彩唔慣

利申 fg 岩岩接觸西裝呢樣野

有冇巴打着恤衫着到依個位穿窿，我件件都係咁

請問有冇好介紹

條新西褲買完，岩岩係屋企再試自己對鞋，先發現褲腳長到有個摺，好似長左0.5-1寸，後日要用
呢個情況要唔要改短？
見依家d人著西裝都吊腳/岩岩碰到鞋

冇圖冇真相
不過就咁睇我又覺得ok

點解cotton 要做闊？如果打直栽唔係做長就得咩？

Thank you so much, 因為想買條數學呔大約係咁

唔識欣賞

想買完啱就用，唔啱就擺係櫃算

你去旺中果d吧啦呢d款....

橫紗都會縮⋯⋯縮得無咁勁姐

如果係教書戴都幾有趣呀

真係教數，想annual dinner 用

啱 呢d accessories間中玩下咪幾好

想問巴打點睇 Berwick 1707
同Loake 既皮鞋 係唔係都岩新手入？
但大約上網買同現實個價係差幾多

Meermin唔打底係咪好快收皮

做finishing真係好撚攰，廠又唔肯做，香港又難搵人，搞到尾係搵自己笨

見識到牛肉麵優美姿勢，表示戀上了

開張喇牛sir

幾時有得賣

今日用了不少時間搞鞋底的finishing，搞左成日，都響度分享下。

以成鞋計，雖然鞋底裝飾釘要打幾多、鞋腰寬度、厚度等等固然係已經響做鞋時已經固定左，但其實做鞋將結構做完之後，要做既野仲有好多。

在完成所有塑形後，需要先把鞋底跟邊緣用不同番目的砂紙整修，再為鞋邊用染料上色、乾燥後使用高硬度高溶點既蠟去鋪係鞋邊側面，再用製鞋用熨斗（不同種類、形狀）去進行熨邊。

熨邊完成後要上Funori煮成的漿糊，Funori是一種係文物修復上經常使用到既低黏性漿糊，要煮到幾「杰」好睇整既人既習慣，乾後會收硬及形成保護層，也經常在傳統製鞋上使用。

在用木棒壓實大底藏線處確保平整之後，塗上Funori，用力不停地擦，慢慢地就會滲進大底皮革，再變得光亮，一定程度上增加了鞋底的美觀度和耐水性，在此步驟之後，一般不會再上蠟。

但因為過過程耗時較久，也需要用人手處理，而且保存不易，煮好之後要擺雪櫃，最多保存大概三到五日，放耐左就會有臭味。所以一般成鞋廠都會跳過這步，用溶掉的蠟直接塗上，也能做到近似的效果，但在下雨天走在石地上較容易留下坑洞。

而一些比較小型、初起步較新既鞋廠，則會因為貪方便而使用鞋乳，在下雨踩水之後通常會出較大問題，因為溶點低、溶劑比例比較高，會有例如脫色、d鞋乳「hi」到周圍都係之類既問題，較常見於大陸鞋廠，可能因為懶，亦有可能係因為唔識。

呢一系列既步驟做鞋黎較熟手的人大概會需要用一小時以上，做完之後其實隻手好撚攰，做一對還好，做十幾對真係想死。

至於Funori個樣是咁的

Apply 完之後再係咁捽就會變到咁，好光滑，有啲人會再加鏡面蠟，加完就會好似上左力架咁。（圖中效果未上蠟）

五號/五號半係咪買唔到

巴打你對腳都幾細

八號飛日本

飛日本好呀，日本多野買呀

有冇好介紹？花多眼亂

有冇uk9.5?

申手黨想知地點
好想拜訪一下

Make左appointment先啦follow定等睇牛巴d靚相買就買硬 不過試左先

清，第二條係咩料?

Hfw irish linen

各位師兄 想買套暗紅/酒紅色嘅西裝
我唔多買西裝又搵唔到 有無師兄知邊到有

可唔可以分享下點解做呢隻袋型？
比較少見

因為同個frd一齊去做 揀左同一款布同一隻色 如果連款都一樣就有d太gay...

所以揀左少少detail位黎改 而且如果就咁當odd jacket用patch pocket都幾好 casual少少

老老實實 就算改完都仲會有少少基

Navy suit唔覺既仲要d人睇完都唔知你呢套係新

Cordovan上唔上得馬油？
我對vintage shell好乾下 諗住買d強效補品比佢

馬屁用油死撚梗

我上星期又係A記拎左衫，前日岩岩都上左Ricky度1st fitting

屋企得牛仔褲出街著，都想整番條

條骨會唔會好易收皮?

唔會既 不過你要頂得順linen d crease 同埋呢隻料真係好硬

洗完就唔硬架喇

洗唔洗凍水手洗 定就咁放入機凍水手洗mode？

凍水手洗啦

我發夢買咗對鞋

你啲相真係抹下個鏡頭啦

夢境緊係矇矇地㗎啦

想請教下CMT之前點處理塊棉再整會冇咁縮

之前問過db佢地做條褲之前已經做左呢個程序

咁萬一縮到唔夠布

咁一係你本身預得太盡 一係塊布太差

ching 你訂1.8米唔會出事啦 你tailor都係答你1.6米 放心喎

我整褲訂1.4

我訂1.2

所以我係咁叫佢放心

係幾好

係咪有d似u last

邊度似

夢境來㗎

你好瘦喎兄弟😆

個底唔捨得著

我30幾寸腰, 應該算標準姐
只係發覺某d裁縫可以特別慳料

有無人整過長褸？
Chester coat個類
應該用咩布整？
Flannel?

新手一問
Berwick 1770 同loake 相比

邊個好d

真係要睇下實物先知

咁不嬲都係實物為準既

Overcoating囉⋯⋯選擇好多wo...

睇你需求。我自己會 prefer 重磅 tweed / 黑或者炭灰 cashmere / 普通黑白千鳥格 overcoating

無上黎一年，發現第一頁改左...
點解既

有無啲類似波鞋底既皮鞋番工用?
行得多有啲腳痛...想舒服啲..

超級快 琴日係huddersfield落單 今日已經到達英國倉

買咩呀？

記得好似rockport 係用adidas 底
不過佢地皮鞋質素唔喺呢個post既討論範圍之內

Cole haan

有睇過，out budget
但舒服？

呢類都ok so

Cole haan都outbudget不了

有冇巴打有hoax 會員
想買對鞋

咁買對clarks算啦！

Colanhaan revolution grand 同original grand 有咩分別？香港revolution 貴一倍
但美國revolution grand 有60%off

唔好著呢d啦大佬

點解既？

不倫不類

有咩平平地鞋撐推薦
用落對alden indy boot到

他們不嬲都快,我以前訂布,第三日已送到我公司.

我用buyandship要等多一個星期

咁我有trade account唔同嘅，他們是錢都未收就已寄出

你有credit 點同

巴打們揸車會著咩鞋？會唔會有對專著嚟揸車嘅鞋？
想買對car shoes / driving shoes, 有冇巴打著過？好唔好著？ Thanks

你當消耗品著ok嘅，因為大部份就算有膠包住個底既，邊位都會磨到蝕晒

用般黎揸車應該好襟既又，行街就幾個月到一年貨仔

落車是要換過對鞋的，唔好著來行街，行商場勉強可以。

好似TODS有款幾出名

就係我第二張相

兩對都係巴打你嘅？

係啊，我淨係諗住著嚟揸車，唔會點行街，除非好短時間

係啊，我係打算放喺車，揸長途就上車落車換
魚旦巴你有著開？

係啊，不過偏貴

我在香港無開車
我只是見太多人拿對鞋去補鞋啫

我是但google我有第一對 蝕得仲勁 平時都係渣車/行少少路 返到去可以影比你睇

想請教下大家邊道買tie多？

咁大鑊

好呀夢遊巴

左腳

右腳

香港最多咪1個鐘內到
外國5-6個鐘比較常見先咁多人買

上網訂
Drakes ,Sam Hober, Viola Milano, Eg Cappelli

要鋪頭有

有錢我都想買kenji kaga

我平均一星期著一次依對野來回渣1個鐘車，中間行個零鐘，兩年著到咁，我自己就預左所以冇乜所謂

兩個月就磨蝕到咁 係咪應該貼鞋貼

請問咁多位巴打有冇意見雨遮買lockwood定francesco maglia好？

用緊fox點睇大家分析

btw有冇人係AC做過polo可以分享下？

下，有幾蝕呀

想分享乜

Lockwood一票

前面d 線都蝕埋wo

X2

我都想問BRIGG大家覺得點

賣俾美國佬後已成垃圾

唔係係啲皮變形cum住左條線咩？唔見有磨斷wo

前面斷左幾條 我影得唔好

打個鞋頭鐵啦，無野既

垃圾添呀？
即係牛巴recommend Lockwood多d?
定係有冇其他推介月

去打鞋頭仲好啦
我有對barker唔夠半年就蝕到上welt

James Smith & Sons

我上星期見到把新的Briggs，無乜問題，係無以前Ｄ骨咁靚。
不過依家間間Ｄ骨都麻麻。

鋼骨我唔知，木骨枝枝上晒力架，三年前去倫敦佢地間鋪仔睇，最後都係落唔到手去左買James Smith

他們不嬲都落力架，我廿年前買那支以經係

我見過啲無架同埋個推出去個手感一啲都唔舒服，新果啲

佢D樹枝款有兩款架，有款raw D的

講開遮，傳統maker 整縮骨遮係咪一定手動收埋？有時拎長又嫌煩，但要手動收又係煩。

傳統又點會有自動彈弓骨呢

牛巴~想問前原光榮商店雨遮點睇?值得買嗎?

諗住可能佢地會融入埋新科技, 咁收埋要收幾耐？[

咁如果lockwood之前都係james smith嘅人，唔知手工上分別大唔大呢？

有冇推介？ 我都係barker

我就係玩晒佢成間鋪兩個幾鐘落唔到手

實淨，好實淨，不過唔鐘意個樣

手工靚過James Smith，gimmick 手工位都多啲，不過貴過James Smith

前原光榮我覺得俾女士用都幾好，唯一問題係落大雨時傘布會有少少滲水，不過 james smith都有呢個問題...

Maglia反而無呢個問題

牛巴ig啲相影得好靚

點睇Berwick同lh合作對loafer

Size is everything

B&L靚好多⋯⋯

一寸長一寸強

相機既功勞

舒服

個問號出係Lining同個底

加塊鞋墊
日行萬理

覺得太薄，不過loafer都唔會成日行既

Berwick對Belgian Loafer 好硬 著耐左會痛
初初以為未break-in 但過左半年都仲係會痛

依家連B&L都唔敢買
可能行路多goodyear真係適合多啲

我都有對berwick一開頭夾前腳背
而家著耐咗無問題當拖鞋咁踢
之後想試B&L

[開心分享]
London旅遊中而家有減價執咗對loafers

去埋eg嘛

巴打可否幫小弟買嘢

EG有折嗰堆睇唔啱last
睇啱一對無折要1020磅唔捨得課

Sorry幫唔到你
呢兩日去近郊然後就返香港

Ok,唔緊要

做銀行，budget2500內有咩皮鞋好？

都幾嚴重喎！右腳直頭穿咗窿？

大家用開邊間洗衣店乾洗西裝?

Jeeves但我覺得比較貴

我都聽過呢間，價錢如何?

3舊幾洗一套，幾貴下

想請問 London Undercover D遮得唔得？又係一樣，唔想日日拿把長遮出街，想買把短嘅。

以佢價位都收貨
短遮都硬淨

想問下平時套西裝應該點擺放，用衣架掛住入袋定摺埋入袋擺喺到

如果質素好都還可以，我怕套西裝俾洗衣店燙到奇奇怪怪。特別係Lapel 位.

白洋舍 雅潔 Martinizing都夠做
雅潔當支持太古

落雨季節著咩鞋好?我好懶,對alden 990 搞到死咗

點死法
深色shell 唔怕水啦

就咁掛入衣櫃

咁佢地燙得幾好，暫時都冇咁既問題

睇中左呢對berwick同一對咁上下款既sanders（主要係覺得D皮幾靚）兩對係HOXX都係約三千 乜都唔識 想問下大家值唔值同食水深唔深

你上pediwear格下價咪知

佢地上門收上門交又連埋衣架，識熨，服務上係第一架喇，但係係貴姐，周去the armoury 買野同一個概念。

可以話係用錢買服務咁我覺得有時啲嘢一份錢一分貨既。

想問吓如果皮底chelsea boots大家會唔會打掌？

改衫去天倫 咁改褲去邊度好
本身條褲腳cuffed 聽講要改短會煩d

放長改短有幾煩
天倫應該都幫到你

有冇人買過RUBINACCI？見到the rake 依件減緊價有啲興趣，但咁既價錢bespoke都應該做到？

都怕㗎，會裂的

我以前係會員，但越加越貴之後就無再join.
香港熨得最好一定是他們，不過洗件衫有咁多「廢料」確實唔多環保。
我反而喜歡他們濕洗恤衫要med starch, 無幾多間洗衣鋪做得好。
但他們乾洗好輕手，成日掛個tag話洗唔甩。

我對無

上次俾佢地乾洗條麻褲，話個漬洗唔脫要用水洗spot clean，仲特登打電話加email黎問我得唔得不過洗一條褲舊幾都幾甘

其實皮底無需要打掌

自己著鞋好粗 想佢cum著啲嚟緊夏天又成日落雨

見佢個網頁話做會員送個會員包，價值$1500，大約包啲咩架?

不過用HSBC 信用卡都有85折，可以唔使做會員。

We offer a complimentary collection & delivery service throughout Hong Kong (except the outlying islands) with the minimum spending $200 and 20% discount on all cleaning services. In addition, our exclusive membership voucher booklet worth up to $1,500. Details are as follows:

20% of discount vouchers for family members or friends coupon x 2;
25% on wedding gown or evening gown cleaning coupon x 1;
30% on leather or suede garment cleaning coupon x 1;
Complimentary dress cleaning coupon x 1;
Complimentary tie cleaning coupon x 1;
Complimentary shirt cleaning coupon x 2;
Complimentary suit cleaning coupon x 1;
Complimentary Jeeves garment bag coupon x 1;
Complimentary Jeeves laundry bag coupon x 1;
Complimentary stain-guard service x 1;
Complimentary one-month garment storage coupon x 1.

Once again, thank you for your faith in Jeeves. We look forward to providing excellent services to you soon.

著穿底咪拎去換底囉，痴膠底無咁爽

岩岩由中銀轉會HSBC已經順便拎埋張卡

邊個巴打對鞋

你買Hermes係咪淨係睇料同做工？同理

P.S. 雖然rubinacci rtw d工都已靚過好多香港所謂bespoke

但hermes啲做工同埋料都可以話係頂級，咁當然牌子都好重要既。
btw 補條link

Hermes好多野都只係機車

攞緊去有得補了 返工鞋試吓搵對直屌皮鞋先

但打唔打鐵
皮底滑到仆街

正常行路其實唔會點冼
係試過行石屎斜路差d冼死

唔知係我行路有問題定點
行兩步就冼一冼

下，我行石板街都無問題

打咗底唔駛打鐵啦 鐵都係會滑

你識輕功水上飄嘛

想問下對鞋買細左半個碼可以點搞呢
下面呢D expander 有無用？

自己試過ok，但要keep住用

咁都OK 嘅，只要唔係着緊果陣就縮返都試得過

成日係度講打蠟時要溝唔同硬度唔同牌子用先夠襟同通透，襟同硬淨就好易講，但通透就真係點都要用圖。

咁點為之通透呢？簡單講就係遠就係圖一圖二咁要鏡面，反晒光，正常照鏡距離最好露齒笑睇到牙罅，擺手機埋去睇得清有咩App。

但微距時就要好似圖三咁見得到皮紋同Grain，唔會起色塊、唔會起白霧、唔會起粒粒，好似上左一層清漆力架咁，就為之通透。

黎緊去London旅行，想問下邊度會有布賣，同想去Northampton買皮鞋。有冇人可以share下經驗

想要啲挺身堅韌又厚厚地嘅布
10k budget Holland sherry 點睇？

你要搵邊個裁縫先？同埋你個厚厚地係幾厚？

起碼350g la
可能會去Db

整套lgb啦

咩係LGB

咁點溝先夠硬同襟？

Keep到幾個月只要唔踢花就一直都咁鏡面咪硬淨囉

10k budget唔夠吧

如果你唔係搵醫生買都有可能造到

用t&l lgb搵db整 10k差唔多姐

想問下腳臭著loafer
邊隻牌子比較吸汗又隱形

Falke

Uniqlo

Uniqlo我著Belgian loafer成日突出黎

點會 你買錯左隻唔係最短既襪？

香港邊度有Paraboot賣？

Ignore

半夜三更，你想邊個答你呀？
以前老連有，依家就唔知了

可能係？等我遲d去睇多次

呢隻會露，有隻再短d 就唔會

Uniqlo啲襪唔好著⋯

趁落雨著返Joe Works

Thanks ching

想問下 barker 定 loake 好如果差唔多價位？ 見到barker 有對 danite 底 tassel 有sale. 定係差唔多價位有其他選擇或者去其他鋪睇 ？

呢d價位可以睇埋Berwick meermin l&t
試就難d 可以訂三對退兩對

黎緊會去名古屋，唔知有冇得買呢

粋
名古屋市東区泉1-14-3 ハセガワビル1F

very nice~
唔知日本買會唔會平過sabot shoes呢

一定啦

想問下你地除左返工
平時會唔會著出街,行下街咁?
細佬想轉下風格, 學野中

平日咪著下casual d既sport jacket, linen/denim shirt, linen褲/cotton chino/gurkha個d

收到師兄, 唔該你
另外我好矮 165, 但做開GYM
係唔係出去做比較好, casual D定係買現成貨

我都係⋯ 好大腳汗
總之每次著鞋唔著襪就會臭，但loafer又唔想著襪

呢度大部份師兄都應該會揀訂造，無論shirt/chino，幾百至一千買brand shirt，訂造會性價比高d

就算買rtw都一定要攞去改。

近排uniqlo 都有linen 褲

Uniqlo嘅褲regular cut都窄

有冇巴打試過用shirt tucker，綁住粒鈕好似皮帶咁，收喺褲入面嘅

好似好好用但係成件事好柒

個袋好正，但買唔起，唔知大家有冇d 差唔多嘅介紹下俾小弟？

唔會唔舒服咩？

Adams peach?

Alan真係好型偶像

想問下 買loafer 如何先係fit ？
洗唔洗買細半碼至一碼？

著著下會再鬆？

我未用過唔清楚 所以先上黎問下有冇巴打有用過

師兄點睇Raudi嘅皮鞋

試上腳就知架啦

一定要試上腳

但你地係prefer 岩岩好 少少緊 著鬆佢
定緊 我上星期試咗 大一碼係好 但有少少鬆
驚著得多太鬆

買岩岩好 有少少緊
著鬆佢 應該岩岩好

所以問下巴打你地係買鬆定緊

如果巴打唔諗住加鞋墊
我建議買岩岩好 size in case barefoot

Causual 著下無傷大雅 下下著住條2000幾蚊的linen 爛左就傷心死了

自己通常買少少緊，如果size太大好容易甩

我自己一定要細唔要大，loafer冇鞋帶比你綁緊，著鬆咗就甩踭好唔舒服

可以加墊
但如果細太多會裂皮
所以 皮質量唔好就未必岩

細左隻腳會爆
大左有 得用個d tongue pad, 半碼ok 的

我會剛好完全冇鬆，少少緊冇所謂

2000幾太睇小呢到啲大戶喇

澄清返，我買細既意思係唔著襪非常fit甚至有少少緊

唔該曬咁多位巴打

等我後日再去買先

分享下

好

而家ww chan好似有3隻料做緊promotion

有興趣試試陳記既清不妨諗諗

其實個價做陳記係真係幾抵...

幾錢？

我指我呢d小戶姐

15k hlesser 8/9oz...有d想試下陳記....

巴打你富可敵國

衣家要食杯麵 再買就要捱麵包

依家麵包貴過杯麵喎，巴打會唔會係太少買

長知識了

偽貧可恥

你說你自己?

深色到睇唔到係color 8

係咪得官網一途？

牛sir點睇h lesser 8/9oz隻布 15k wwchan抵唔抵玩

你會著襪？

我都係

白襪仔？

做咩無啦啦又要我comment

我係真窮

唔識d布 問下意見呀嘛 廢事做水魚

Lesser既8/9我淨係試過LGB，無資格講野

發現屋企冇d 靚長襪，著左短襪。
呢個係腳d 肉黎😂

有冇人有興趣sozzi夾單

邊個網

諗住買幾對試下

新手追左幾年post
啱啱買左對carmina cap toe oxford
$3550 @ the armoury
買埋shoe tree $550 加cleaner/cream/wax $600
係咪傻仔左

著得開心咪得

lesser 8/9oz 同spring ram 比
邊隻岩香港嘅天氣多啲？

有性趣

依家正常價
不過Carmina岩岩Summer Sale

Spring ram你地講到好吉咁我諗住h lesser 8/9算 輕野啱我d怕熱撚

官網水尾冇size

一勞永逸嘅

仲有靚女姐姐service

咁spring ram涼啲

會唔會好唔舒服

shoe tree我就唔會買
有平替代品
不過係開心既

TREE CREAM WAX 無需要係佢到買

淘寶shoe tree開心使用中

得哥哥serve

好正面
多謝

原裝正貨好啲嘅（可能）

只買lasted tree/淘寶

呢套野呢個價正常啦

如果想買對軟d嘅loafer玩下，Berwick Belgian loafer 定係Meermin unlined loafer 舒服d？
窮L冇錢買BnL (好似三千幾起標？)

點解你要插袋

呢家cool實左個屁屁

係咪有d坐股？

Full break又cuffed好似好奇怪 個人意見

你係咪後袋袋左銀包

其實睇中cordovan navy oxford
不過平時着UK10可唔可以試下9.5呢

Full break 同cuff 都係個人喜好姐，長度我反而覺得冇咩問題。但如果可以造闊啲個效果會靚啲。其實依條都未係太差。

對鞋instep好似比較高？

如果寧願買ZARA 既成衣恤衫，先再拎出去改到fit身又係唔係另一個可取既選擇呢 同埋拎成衣出去改 仲有冇機會可以改返變fit身呢

唔係每個位都改到的
同埋大改唔會平

Yes

請問spring ram 2 pcs 幾錢呢？

17啱啱上完陳記 訂左lesser 8/9 無錢了

Ching 有冇順便睇埋cru classe? 我十五十六去唔去中

Cru classic頗垃

我都諗緊今日上唔上去

17k?
Rich

雖然係rtw 求各位俾啲意見
尺寸啱唔唔身？
同褲長有無太短？
太短既話應唔應該放長 但個反摺會短啲啲

衫同褲都要長返D
反摺可以造假cuff

唔好意思 因為屋企人摺左黎 所以未燙 有啲皺

如果改呢啲 有無邊間推介？
但我褲短左啲既話 放長 個cuff 都會短左？

去天倫lu
造假cuff咪得

大家覺得去hoax屌對rad by raudi好定上網買對meermin買好冇乜budget

Meermin

Monkey man ?

係阿 巴打買過？

巴打知唔知去db / bt整條咁既褲要幾銀度

其實佢個版除左MK左少少，都叫過得去

巴打買咩 size

不了

to be fair一千有找你仲想點
咁你冇理由搵件幾皮野嘅Liverano或Orazio去比較

XXL

睇唔起人盜圖，買uniqlo好過。浪費埋啲錢買狗屎垃圾，不了。

我明白既 我自己都有樣興趣 去到高階既階段
就自然知道平野 同貴野 係有佢既分別
貴既係有佢值既地方

但一千頭 可以買到g2000 zara
我都會想試下個 起碼知道自己鐘唔鐘意個風格

鐘意既再慢慢上 自己perfer 係咁

盜圖？ 盜左邊個 真心想知

打錯prefer

我講個版形，你講人盜圖。都九唔搭八

我講間野不了，個版咪又係抄大牌子mk cut，有乜好講？

唔少人

盜圖指係我呢間monkey man 盜左你同其他人圖？

唔係你覺得我講緊咩？

睇唔起人盜圖，買uniqlo好過。浪費埋啲錢買狗屎垃圾，不了。
咁講咪得lo

後面啲comment有問題？屌你要呢啲垃圾野去深圳東門大撚把啦，有乜好討論

一千蚊嚟講點都未係狗屎垃圾lo

竟然
我見佢啲相 以為真係佢地整 佢地影返
咁就唔啱 盜圖既話

對唔住，一千蚊所有都係狗屎垃圾。機啤、fuse、膠溝毛/大陸羊毛布，唔係狗屎垃圾係咩？要買我垃圾我寧願去uniqlo，起碼周圍都有。

我講緊個版呀雖然都係抄，但至少佢唔係抄到鬼模鬼樣，係MK左小小。
鬼唔知一二千內個啲都係機啤、fuse、膠溝毛/大陸羊毛布咩

咁你買衫係咪淨係買個版呀? 任何成衣版都只係人夾人，g2000我都見過有人著得好睇架，有幾奇呀？我講緊全撚部都係垃圾呀，叫你班友咪撚曬錢買垃圾呀，你仲講版版乜撚

你睇佢係垃圾係基於佢嘅手工、用料、版型(?)、個人情感(?)。
我睇佢唔係垃圾係基於一千蚊貨仔嚟講佢嘅版型至少唔係鬼五馬六。買得依種價錢唔睇個版型唔通睇佢手工咩

已經講左版係人夾人，你要當睇唔到我都無計。再者，上面唔係已經畫公仔畫到出晒腸？

機啤、fuse屎、溝膠毛/國產羊毛=狗屎垃圾

當啲野垃圾到一定水平既時候，就唔會再做選擇，舉個例：

有兩舊屎係你面前，其中一舊有a香料，另一舊有b香料，你會唔會因為有香料就去問食邊舊好啲？

我就唔會喇，因為係屎黎架！

牛老闆 今日做咩咁燥

版係人夾人我同意啊。睇返個巴打上身都唔係好衰。
你拎件靚工靚料去比較佢梗係屎。所以我一直強調佢只係一千蚊貨仔，你用幾皮嘢一件嘅角度去judge去件一千蚊嘅佢好難唔係屎。不如你試下將佢同返佢同價位嘅去比較，不過你應該都係會站係幾皮嘢嘅角度，然後話佢全部都係屎

依期香港係燥啲嫁啦

你到底係睇唔明定點？無人拎靚野同佢比較呀，我唔會拎屎同食物比架。

記唔記得r記野我當初譬喻佢係元氣，DB係千兩，而呢一舊係屎呀！屎黎架！送都唔食啦，仲俾錢買，醒未

屌佢偷圖只係順個便架喳，中心思想係叫人唔好曬錢去食屎呀！

喉嚨發炎係燥啲，食左四日抗生素

我食左六日
聽日可能要食胡椒

即係我會覺得佢係爭鮮。食完爭鮮咪去元氣，之後食千兩lo。咁你當然可以叫佢直接去食千兩，仲好啲𠻹。
至於佢係屎定爭鮮，就睇你用咩角度去睇。用手工、用料去睇佢咪屎(雖然我覺得依個價位冇乜嘢好要求）。用個版型去睇咪爭鮮lo。你都可以覺得佢個版型係屎嘅

版型係人夾人講左好多次，唔係客觀野黎架叫住你咪撚食屎你都要去食仲話係食物黎，咁咪去囉，偏要要食屎邊有人阻到

屌咩R記點稱得上爭鮮
係有毒既屎

咁依家個版型夾唔夾個巴打先。唔知點解有預感你會咁講

其實好似令到位巴打望落更加漲爆，尤其係張背面圖

Spring ram 17 我個套lesser 15

整好記得分享

加左香料既屎都係一舊屎黎架喳同埋咁撚短同g2k比有好好多咩？成衣係寧長莫短，長有得執短係無得執架。

都係果句，咁我點解唔買u記？

補充:定制屎種類都有分好幾種
熱廚房雜牌包頭=水肚不服
熱廚房駱駝=腸胃炎
Refinery/Gaudery=腸癌腸仔包
80Bespoke = 末期腸癌

我同意佢件嘢係短
但好過g2k，仲要平過佢。

巴打你啲比喻

我就好有保留喇，都係果句，屎黎，不了。

兩星期後就有得fitting 第一次陳記

我發現巴打都幾有錢 由dream/ bt整到陳記 之前又去trunk show整 揀d布又愈黎愈貴

有貨巴

想問下大家有咩cufflink牌子介紹

笑到我仆街

其實個問題係你同牛巴對食物(or屎)嘅定義唔同，你覺得仲食得，但對於牛巴已經係屎，所以根本傾嚟無意義

呢度大部分都係食開福臨門
街邊d大排擋打冷點會擺得落口
其實個巴打都係問緊賣相 又唔使去到咁盡既
指點下 咪下次唔再柒囉

不要再說了學牛sir講 要買少d買貴d

Cufflink 睇款多，牌子不太重要。
我最多是Tiffany, Links都唔錯

我自己就幾中意paul simth

Codis maya

你完全掌握了問題的癥結
可以食福臨門嘅，又點會想去吃屎？
但吃屎的錢都唔多夠時，咁你叫佢去大家樂，佢都唔知點答你。
只是唔好食屎都諗住叫人幫你找舊無咁臭，無咁難食的。D人無乜興趣去研究屎的質素，除咗化驗員同醫生，因為職責所在。

我街邊檔到福臨門都吃

所以我係會建議人buy the best you can afford

就咁睇返個過程都覺得好貴 有d錢係真係可以慳返

小弟新手想問下各巴打意見
如果買成衣既西裝一套 例如馬莎咁，但又唔fit身既話 係咪應該買大一個半個碼方便師傳改衫 再拎出去改衫鋪改到fit會好啲？

多謝定幫手解答既巴打

買貴啲 買少啲

Lesser啦 難得兄弟+wwchan都會減價crispaire呢d隨時都整得

自雇打手

我代其他巴打答，budget 唔夠買suit supply/ DB 嘅話，建議你搵多啲錢加budget 前都唔好買西裝

如果你要大改都唔平

Lesser 我都有興趣，不過最近先整完三套，唯有等年尾先整.

我都想知陳記同DB手工上有幾大分別。

係夢記做左套

件衫第三次fit
條褲就第四次
未係final product
小弟本身腳唔直
腰到J 個位長
盤骨大
身型麻麻地

整體黎講我覺得算做得唔錯
ricky 哥carry 左好多
條褲好多位要佢執黎執去
佢都好好執到順
大家有無咩comment

大改會好貴
所以試幾間試岩先重好

年尾冇左offer啦

想問下crispaire係幾多gram

所以冇計.

件衫差不多啦，係隻袖後面好似未係太順。
條褲我自己會放䦢，放到at last cover到半隻鞋。你依加好似1/3都cover唔到，but it is up to you.

唯一comment係隻色唔識欣賞咁sharp既suit我carry唔到

我本身都唔會揀
不過ricky 哥話叫我試
咪試下

又唔係真係咁sharp姐

好似登台衫d色

打晒白燈啫 出街應該唔同

手工上分別都幾大下其實⋯⋯有機會我搵日得閒拎兩件影俾大家睇下

寧願餓死都唔食屎

有開紙同冇開紙應該都好大分別下

問題係屎點指點都係屎，硬件未到位點去run啲software ?

期待牛兄既分享

等我整好左陳記套野都撚下相機先揀左塊light grey POW check

手工同有冇紙樣冇關係
陳嘅手工細過DB，DB個工埸啲師傅始終有啲嘢唔想同你做。

俾夠錢就會有人做，唔肯做只因未俾夠錢DB同陳記差成倍價，工錢都有好大區別啦

期待牛巴分享呀
我都諗緊陳記定係夢記

當然有budget concern啦 如果唔係都唔使考慮
一個8K 一個15K

睇你本身夠唔夠衫著我就整夠平日著既衫開始重質多過重量

有錢使得鬼推磨

如果夠budget緊係陳記

我都係咁諗，重質多過重量

其實線係真係會有唔順手同唔好用既問題。

其實我平時返工唔洗著西裝 所以冇夠唔夠衫著嘅問題

其實係考慮緊人生第一套bespoke
做完都係自己得閒著下開心下
所以先諗第一套應該做DB交下學費先
定一步到位陳記

咁就睇你本身有無需要日日著西裝如果好少著 一套用黎旁身 就上陳記 成日著遲d會再整多幾套既話就留budget 整db都ok

點解你覺得係「下問」？

好似你又岩wo

好似話依4隻字唔會拎嚟形容自己 只可以作為第三者形容其中一方

中文差

有米

唔該晒巴打我考慮下先

無所謂先後，一齊做體驗比較下也可以。
陳記我上過去好多次，不過就無幫襯過，通常只是朋友造衫上去幫下眼。
手工上一定係陳記佔優。服務上我會話ＤＢ好Ｄ。

造衫其實好得意，好睇你「夾唔夾」，我幾個朋友都同陳記夾不來，最後轉曬去ＧＹ
但我也有朋友由ＧＹ轉了去ＡＣ造西裝，覺得造得更好。
但我又有朋友在ＡＣ造咗兩套都麻麻。
所以我都唔知邊個先叫「最好」。
Ｐ記同ＳＡ（新Ａ）我都試了，兩間都應該不是我杯茶，可能是我carry不了個style

我簡單啲講啦，其實鎖鈕門點為之靚呢？你去睇下巴黎兩間C記啲「普通鈕門」你就會明架喇，但要鎖到咁，一黎要用靚絲線，二黎要過蠟，三黎要熟手。

咁人地歐洲果啲由一開始培訓就用開果隻方法，熟晒手，咪容易搵到人做到囉；反之香港、大陸做開「平版」野，用開尼龍線，換啲真絲線已經嫌麻煩，你仲叫佢過蠟又剩，做唔慣、做唔到上手（習慣呢家野好難改），做你一顆要平日十倍八倍時間，咪唔肯做囉。

隨口嗡個價（不反映現實），斷估你都唔會俾到兩舊水一個鈕門掛？咁點解佢唔做十個廿蚊？仲輕鬆！

錢夠既，有自己工場唔洗同人分單既，你咪可以由培訓開始就局鳩佢用整靚野既方法同材料做，咁班工人做得慣，咪會聽教聽話囉。你要個七老八十同你換線，彩你都有味啦！

講到尾，一般鋪係唔會直接同工人傾而係同個包頭，你同包頭deal加得夠多錢既，佢直頭同你搵過批人重新培訓都幫你整呀！講到尾都係錢問題，無人叫你去說服個呀伯一定要佢整架嘛！

學到嘢
有時候都諗不如自己學上鈕門，想點都得

陳記係有道氣場咁感覺上無db同新a個relaxing吹水mode可能去多兩次會好d

可否介紹下網上訂crispaire 網站？

要學大把教學片，不過我就無咁得閒自己鎖鈕門喇，一件單褸3roll2兩袖各3扣，未計你內袋果啲都已經要十個鈕門。

不了。

牛巴秒秒鐘幾萬蚊上落點同

其實都係your face your fate
成身著到靚一靚 比同事覺得似大陸佬老闆
利申唔係我 冇財力著到咁靚

襯衫既問題，無人叫你下下full suit

大陸佬成日係對鞋出事

睇價錢笑到漂眼水上面果位三思。

嘩！有無食水咁深呀！他比八折，我比七折你，唔使運費都賺到笑

天下水魚無限多

今日去換皮鞋根塊膠
原來要成160

咁計法打掌鐵 一年換一次膠
再加補品
皮鞋既maintenance cost其實都

買多幾對 咁個maintenance cost咪低

已經5對 一個星期一次rotation

計下數先

好貴哦

唔怪得隻熊收咁貴都仲有人上去散剪成班人食米唔知價

咁睇地產熊算有良心

sor囉買布黎囤會上癮

你講我呀？

其實自己上網訂再cmt都平過就咁整

佢哋好多都係著loafers..

好撚核突個啲loafers

Gucci

Meermin個皮底濕水其實會唔會好快收皮洗唔洗拎去打打底

咁不如等佢收收地皮先打

好貴, ig: manchestercloth報個價平一半, 但未買過

let me ask ask
我本來以為退左稅再8折叫做OK 點知原來有地方再平
thanks 巴打

你去大陸搵熊航應該仲平啲，佢做散剪

可否share wechat? thanks

仲要襯白襪

或者LV Prada

淘寶搵啦

各位有冇著過JM Weston 180 既 loafer ?
心思思想入對 比較緊佢定cj

我見ebay都幾多布買下
但係唔知市價好難比較

cj+1

JMW+1

咁可能有d 人上去買布順便望下靚女傾下計

靚女...........有咩............5年前上去地產AA熊鋪(未搬前).......有條女瘦到成排骨.......以為撞鬼wor

ebay 好多係質素一般既貨尾, 得1,2個賣家有好野賣, 賣2,3線英國mills出品

想知大家平時係邊買布

係做衫個度

今日連登Drop93團購團好成功

臨走好似見到你

有咩荀野？

AC d shirt 抵
我自己買左兩對襪仔

D 碼齊唔齊啊

你無睇錯

d 42碼得個小小
其實size 就咁鬼多

聽日睇下Sarto返貨
佢話我都係42-44

會再返貨嫁咩
咁聽日再去睇啦

Sarto話遲到送貨，未到齊貨

Sarto d舊貨Kaga幾好J，不過以sale黎講略貴

有靚tie? 星期六去睇下先

今日睇D drakes tie 無岩

今日見到有幾個疑似巴打下次可唔可以join埋

有咩團

夾單夠兩皮九折

好似只限昨天？

今日都有

有冇人係Undandy買過鞋？千零蚊連運費 重有得自己訂製唔同顏色 好似幾抵屌

呢幾日都有

師兄係咪有團可join？尋日我都買左啲，有機會之後都想再睇睇呢

應該好難再夾到尋晚成兩萬五咁多
真係要買Suit先有

今日都係買AC Shirt，Mason/Alumo平到買料都唔夠

size fit 咩？

14.5-32 Slim Cut又真係Fit

係咪已經完咗？
Mason/Alumo平過買布，咪即係平過$3-400？

重有幾件
6-800，布都400-600，搵師傅整手工錢都幾百，抵啦

fit到做咁

300 點解岩岩我見唔到既

未到貼身既

你做都唔係貼喇

Polo正喎

我尋日就係買左套，苦等夾單不果，聽聞之後幾日有啲item會再折，希望最尾果日會折上折啦，師兄第日再有夾單團希望可以找我呢

好抵買

我要減少少個肚先著到

Polo唔知仲有無xs呢

想問褲款唔著既話應該用ikea 褲夾掛
定還是摺埋比較好

有冇巴打去過中環suit artisan？

可以去邊買

白色XS無人要

lm 我都想買linen

想問各高手巴打

700-1000$ 有得修改長短既皮帶有咩推介

800-1000$ 造一條西褲返工邊間好

恤衫定西裝？

西裝

有興趣跟

想整褲

會楝邊隻色？

有無巴打介紹修身slim cut西褲邊度造？
筆直under$1500一條

係咪依個 -

下邊條問題答左
suit supply / DB
未夠錢就u記好過

諗緊褲掛夾住褲腳掛一段時間會唔會對d布唔好
轉工休息下唔返工一排無機會著

Drop93開倉千一一條

係度問西褲 不直後面加個零 就差不多

朋友教

咁又誇張左

未至於嘛
去DB應該唔洗3000

2000內都得既db

自己買布 R記CMT $980

DB CMT都係加少少
R記？不了。

DB CMT咩價

唔好浪費塊布，同埋980蚊都係錢

$1100

R記衰乜 呢排咁多人屌

我自己衰fitting ,偏短
當然，fitting 唔對路而又收貨，我自己都有責任。

但真心唔建議新手去R記，雖然個價錢係幾令人心動，學呢到d手足話，寧願買少d但買好d 好過

唔知係cut定佢本身慳布 真係窄到著得唔舒服

我嗰件做到出黎係舒服
不過個樣就 始終唔夠大氣
當fashion item用就ok

有d睇圖成條屎片褲

無記錯r記篇蘋果訪問都出事

去cmt 大概要預幾多米布？

我米七正常身形1.3m夠造有突
如果你唔係好高好肥1.5m一定夠

點解皮帶個筆直可以同條褲一樣⋯⋯做乜撚

牛巴一言驚醒洛克人

做條用side adjuster 既西褲咪可以唔洗用皮帶囉

請問長時間倒掛會點 我仲日日咁做添

唔該晒

真心抵

小弟新手唔識野 對唔住

咪去r記呀
去 DB 新A記啦

新a記唔多做cmt

想問下有冇人試過 Joe Hemrajani?

佢有冇得同 ww chan / GY 呢啲比？

上網冇咩佢既review

同埋r記拖好耐
搞成個幾月都未有得試

請珍惜地球資源
請珍惜自己寶貴時間

真心講，去db啦，佢地真係好有心

認同上個禮拜上左去夢記，啲野由fit 去到布都解釋得好清楚，物有所值

對馬patpat擺左係公司 應該比housekeeping姐姐吸塵機刮到，有無得搞

點解咁勇擺喺公司啊

攞個鞋刷狂擦就得，都無乜嘢呀，鞋就緊會踢花㗎啦！

我公司有五六對喎

方便隨時換鞋轉look?

1千蚊屌到件alumo好正

未申請到入境許可

我自己買Alumo 120’s 比師父做都唔會過一千，170’s以上才過千

170黎

仲有件200 不過我應該懶打理無買到

蛋嫂好快會掉哂你啲鞋

估唔到魚蛋哥都有呢 d問題

Second trousers commission with DB.
The crease line is a bit off from the centre & the length of the trousers needs to be a bit longer too.
One more fitting is required. Stay tuned…

Which linen?

好耐無訂野
無聊得濟上wwchan打左個轉 唔小心就放低左少少銀兩

冇人試過？

黎緊8月會去 naples 同 London

有冇咩值得買？

牛肉巴 Florence 有冇布鋪值得去尋寶？
見到Kotaro d布 好想去買布

Florence 好貴，不了

Ok thx. 希望明年今日有新衫著

今日聽牛巴一席話 勝買十年衫

Omg

快啲買中幅

有錢都拎黎買衫先

無錢呀

夠做啦 LETS GO DB

空間感好正 不過無錢都係玩下無反算

有無師兄做過 linen mix silk 做褲可以分享一下？ thank you

無反中幅

15000-20000 筆直想整套 好似咁既令身dark navy,

GY 定 ww chan?
GY 係咪d cut british style d?

牛巴著monk唔著襪會唔會刮腳？

小弟琴日著loafers著左隱形襪...sor

你串錯人姓都好侮辱

令身整之前牛巴推個隻standeven carnival囉我諗去陳記應該都係15-20咁上下價 再有錢d咪玩下我個隻primavera兩隻都係溝mohair又high twist 易打理又輕身又有你想要既令身 幾啱香港天氣

不過唔知你想整2pc定3pc3pc整carnival都應該啱啱好夠budget

sor

我心諗gy無串錯 再睇Wwchen

自膠一打

唔該哂我應該都係 2pc...

有冇相J 下

所以如果夠budget.. wwchan > GY?

新手唔係好識..

我會建議你兩間都上去望望，睇下同邊間夾啲。
兩間都已經係香港top notch。

我隻布深色少少 係太陽底下都會令令地想要你圖入面個效果我諗再淺一度既navy就應該差唔多

如果嫌都係唔夠令你就問下有無d 100% mohair不過個手感就應該都幾吉

2pc就應該點都夠budget可以問左價先 GY唔熟 但WWCHAN無死錯人架啦 你想要咩就搵定d圖到時同佢傾 應該咩英式意式乜都整到

幾正喎

Primavera 貴幾多？

竟然 小弟著loafers好抗拒著襪

價錢你email/dm直接問鋪頭好d 主要係我唔記得左carnival幾錢同埋佢地話carnival用普通merino wool同mohair blend夾d 始終escorial太軟 mohair太硬 不過我自己就好中意escorial primavera真係好軟好輕好舒服自己到時上去摸真d仲好

我就好支持大家整貴野

我其實無咩所謂 但唔著殘得快d不過berwicks 呢d cheap野 求奇

點解會殘得快啲？

因為D皮吸咗D汗的「咸同濕」

順便可以養埋d真菌同臭味

蛋哥，加鞋墊會唔會好啲？

咁個lining都係會吸

上去摸下先

GY吧

如果老闆退休，都唔知仲有冇得去幫襯

左一中間都ok

WW Chan d 師傅係香港？又係美麗都？

係香港同深圳，自己workshop。

佢圖果隻個shin應該係高枝野，同mohair果隻有啲唔同

同意，同埋呢種樣既style GY應該更熟手

你都痴痴地線入到陳記工場都唔會留美麗都啦，有底薪、工錢高、包工具、包廠飯，工場界Goldman 黎

GY 係咪都係自己工場？

買完幾條AC boxer，維園見

同佢地唔熟無八過

Ac 有boxer造？

交易廣場個特賣會215三條

咁平時正價有冇架？！

平時正價有，不過貴好多

D師父自己在家造，起碼我那個是。

正價好似225 per one

ok! 工場界Goldman

最後一日同老豆去sale 買左對carmina比佢 自己都屌左條tieyourtie 7fold今日又減多100

試tie個陣問Jan點先打得靚條7fold 佢話我已經打得好靚明明打極都打唔靚仔

前幾日諗住去倫敦想試下 Wil Whiting 恤衫bespoke, 岩岩收到佢覆佢收 450£起 一件
有冇人試過或者聽過？ 定係外國bespoke shirt 都係咁貴？

細碼無晒

高支野比我著好快著殘都係著返high twist野算

無試過，不過睇 ig 相就覺得技術上做得幾好。佢係 David Gale 嘅徒弟，都算得上係最 top 嗰批 shirtmakers 之一。

價錢毫無疑問就係貴，有朋友兩年前問過，喺倫敦嚟計，T&A bespoke 大概 £270 起跳，Emma Willis、Hilditch & Key 就大概 £320 - 350 左右起跳，唔知而家有無加到價 (Wil 嘅 machine finish版恤衫兩年前好似都係 £320 咁上下起跳)。法國嘅話貴起上嚟可以仲貴過倫敦，Charvet bespoke 好似係近 €600 起跳。意大利、日本就相對平少少，比較貴嘅 Anna Matuozzo 大概 €350 - 400 起跳，山神就好似 ¥35,000 左右。

睇完好多都想試下

俾我就搵100hands或者日本仔野算
再唔係去買Kiton outlet抵到爛

拎過黎我打俾你睇

你樓上果個無限銀彈mode

你又何嘗唔係呢

我窮到食m記

牛老闆唯一稍微妥協係恤衫

你地班仆_ 屋企全部係豪宅啊 個衣櫃同鞋櫃咁差大既

買返屋企拆左個牌係好打少少呢個禮拜拎上黎研究下

巧

搞掂d恤衫下一部要睇鞋... 又係一個大坑

其實你地課落鞋多定衫多？

鞋>衫+1

今年玩衫 下年玩鞋

無銀彈mode就有份

我已經準備好8月日日都食m記

恤衫我就無乜追求啦....外國嘅暫時只係試過幾個意大利 shirtmakers，平貴都有，淨低想試嘅得返山神同100hands，英法嗰啲有緣再算

我諗我8月去完歐洲應該都係

So far 邊個最impressive?
同local tailor 係咪差好多？

你都叫無追求

我準備直到年尾日日白麵包

你係食早餐啫

咁任何嘢都係相對，比起各位大戶我算係無

如果你叫無追求，咁我應該係連平均水平都達唔到

Local tailor撚有人同你做手縫咩一哥AC都只係fine machine works

AC唔係有手工版咩

計造法我會話山神，雖然我未試過；計style我會話100hands/意大利嗰班；至於英法嗰班又另一回事。

意大利嗰班好在無論平貴，一般對領型、style拿捏比較好，而且用嘅襆普遍較軟；但喺造工同做嘢方面，大概€100一件恤衫呢個價位我會話香港比較好，始終平價意大利嘢工粗少少，而且經常做錯嘢...

就我在他們工廠所見唔見有手縫，官網資訊亦唔見有。

印象中要加多千零蚊，鈕門、上領、上袖、衫身嘅seam都係手上，佢地都無特別推呢樣嘢

以前同thomas傾係有的，不過呢樣唔係佢地賣點，佢地亦唔會叫人俾錢買呢個服務，至於邊個負責手造嗰part就唔知了

同埋可能熟客先有，始終佢地唔特別想接呢類單...而且俾得起呢個錢，不如去試外國嗰啲...

山神即係邊個

幾靚仔喎
呢對啡色定黑色？官網好似唔見呢隻色

又要plan 下去日本

Masanori Yamagami

- since 1970. "Hong Kong's finest Custom Tailors." Completely hand made to measure shirt brings a commitment to craft and high quality tailoring to life. Our new hand made to measure line allows a client access to thousands of fabrics, and invites him to become part of the design process; the result is a truly exclusive and unique suit, customised to his specifications

呢間係咪手縫

似係espresso色，應該係A記order
之前係瑞典網買過呢隻色，我好鍾意，可惜冇打鞋頭鐵踢爛左個頭連welt邊都爆埋

啡色 robert last？

Thanks!

美麗都高層數d師父fitting唔錯, 個人認為fitting 方面起碼好過brown default british cut (set sleeve). 香港工場手工一定唔夠大陸工場好(鈕門都無手鎖,無米蘭扣), 小弟認為一套衫稱身先係最緊要,但前提係一定本身要有基本試身知識(eg, 有無肩棉, 落唔落chest canvas, 膊大幾多, 胸要大d少d, 袖圍大少), 最緊要係tum得到d老師父, 上心d.

資訊應該正確

Fitting同手工係兩樣野黎淨講岩身我事鳩但去suit supply都做到啦。同埋人地講陳記你走去拎Browns黎比做乜鳩？

你地班大戶係勁揪啲

Espresso黎 我就對carmina無咩認識唔好問我咩款咩last老豆都係求奇著

買多對俾佢輪住著啦！

佢都係粗著 有對見得下人就得我都係負責幫佢shine下

隻色好靚
介唔介意講邊度買？

應該係交易廣場個sale，岩岩完左

佢都打得唔錯架

其實臭係最麻煩⋯ 尤其我呢啲腳汗撚，每次唔著襪實有臭味

入哂皮會臭

塞無上漆既鞋撐，幫助好大；同埋一星期最多著兩日，咁就無咁易爛；我由兩千蚊對到三萬蚊對既loafers都有，著親都唔著襪

小心為上

個sale完左了 armoury應該有的 不過carmina正價我就不了

3-4K 有咩選擇
應該買chun

貓巴無事呀？警黑真係好過份

應該買CJ?

加少少上XX系列儲多少少買牛巴d鞋

都要睇個人多唔多腳汗，你三十幾度都仲可以三件頭，黠可以作準

保重，好好休養

小心身子

Take care 西裝界仲需要你！

take cae 早日康復

影完相都除啦室外

Take care

保重呀Bro

Take care bro

我有用鞋撐啊，不過係上咗漆嘅，要買返個冇漆先！唔該牛巴 三萬蚊對loafers,我應該呢世都買唔起 咁牛巴你多唔多腳汗？唔著襪都冇臭過咁好⋯

啱啊，我腳汗好多⋯ 好慘

買個d木鞋撐屋企咁啱有個多 比老豆對鞋啱啱好

我有用啊，不過上咗漆嘅，有冇鞋撐好介紹？其實鞋撐吸咗啲濕氣係咪就唔會臭？

一般

唔止濕氣問題，撐起左啲皮無咁多罅位俾佢滋生細菌，入面通爽啲自然無咁臭

打算著6-ply光復元朗

明白！唔該牛巴

表示羨慕

有無巴打有著開dark blue皮鞋？ 比個sale sale到買左

但諗諗下會唔會睇落informal藍色鞋？ 皮帶同鞋又會唔會唔同色有少少怪？雖然唔明顯

好少見人著dark blue 上網又無人講

新手喺銅鑼灣大華整左條chino，同大家分享下：
$300連工包料，粗著試驗品
成品靠大家評價下，睇下fitting有咩地方要再注意

不過，條褲造既過程中出現左好多問題，例如師傅話上面工場整唔見左張單，等左成個月先造好。另外，本身要求左要做cuffs，但無整到。第三，條褲一造好果陣，長度短左、條pleat 一邊向內一邊向外，好多甩漏。

下次都係聽各位巴打既意見，買少d 買好d，直接去db 整

John Wick's suit 香港邊度有得整

唔好貪平 我呢個禮拜都有得拎 db度整左條chino 隻色綠綠地幾正遲d影上黎分享下

搵腸仔包新house style

係The Continental

Cotton?

Chino梗係用返cotton仲要係重身cotton 正野

想問下點解有d長褲係夏天著一熱個時就好似扯住扯住咁
行路大步d都唔得

因為啲布唔夠爽囉幾時都話夏天最好麻田野，由頭到腳

當年g&g當紅炸子雞既時候，有navy同midnight blue，團購時不少巴打落左order，望係靚，著係真係好難襯。

係好撚難襯

如果夏天既話買咩質地好
除左麻質

連牛巴大神都話難襯，各位兄弟都係唔好找屎了